Tallinnast. Astus ette kaebaja Soldati Iwan Maiibergi naene Kai ja kaebas, surnud Uemoisa wabbadikko Pearu Pik lesse Aune ja temma poegade Jani ja Pearna peale, et nemmad kolme aasta eest, kui Pearu Pik on weel ellanud temma käest laenanud 3 Rubla höb. rahha mis nüüd pärrast issa surma ei se lesk egga poiad maksta ei tahha.
Uemoisast. Kaebatawad, Pearu Pik lesk, Aun ja temma woerad poiad Jaan ja Pearu ei salga et nende issa on sedda rahha laenanud ja lubbawad sedda ni pea kui naad rahha sawad, ärra tassuda.
Kohhus möistab: Nemmad peawad sedda rahha kolmekesti 10maks Novembri ku päwaks kaebajale ärra maksma ja et nemmad muido ei leppi, iggaüks 1 Rub. höb. Ja ei tulle kaebaja sellepärrast mitte ennam kohtu ette.
